# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2014-present Juan Linietsky, Ariel Manzur and the Godot community (CC BY 3.0)
# This file is distributed under the same license as the Godot Engine package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Godot Engine 4.2\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2024-02-27 19:04+0100\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

msgid "C# style guide"
msgstr "C# 风格指南"

msgid ""
"Having well-defined and consistent coding conventions is important for every "
"project, and Godot is no exception to this rule."
msgstr "对于每个项目而言, 拥有定义良好且一致的编码约定非常重要,Godot也不例外."

msgid ""
"This page contains a coding style guide, which is followed by developers of "
"and contributors to Godot itself. As such, it is mainly intended for those "
"who want to contribute to the project, but since the conventions and "
"guidelines mentioned in this article are those most widely adopted by the "
"users of the language, we encourage you to do the same, especially if you do "
"not have such a guide yet."
msgstr ""
"本页面包含一份编码风格指南，Godot 本身的开发人员和贡献者都遵循该指南。因此，"
"它的目标读者是希望为该项目做出贡献的人员，但是由于本文中提到的约定和规范被该"
"语言用户最广泛采用，所以我们建议你也这样做，尤其是如果你还没有这样的指南。"

msgid ""
"This article is by no means an exhaustive guide on how to follow the "
"standard coding conventions or best practices. If you feel unsure of an "
"aspect which is not covered here, please refer to more comprehensive "
"documentation, such as `C# Coding Conventions <https://docs.microsoft.com/en-"
"us/dotnet/csharp/programming-guide/inside-a-program/coding-conventions>`_ or "
"`Framework Design Guidelines <https://docs.microsoft.com/en-us/dotnet/"
"standard/design-guidelines/naming-guidelines>`_."
msgstr ""
"本文绝不是关于如何遵循标准编码约定或最佳实践的详尽指南。如果你不确定此处未涉"
"及的方面，请参阅更全面的文档，例如 `C# 编码约定 <https://docs.microsoft.com/"
"en-us/dotnet/csharp/programming-guide/inside-a-program/coding-"
"conventions>`_\\ 或\\ `框架设计规范 <https://docs.microsoft.com/en-us/dotnet/"
"standard/design-guidelines/naming-guidelines>`_\\ 。"

msgid "Language specification"
msgstr "语言规范"

msgid ""
"Godot currently uses **C# version 7.0** in its engine and example source "
"code. So, before we move to a newer version, care must be taken to avoid "
"mixing language features only available in C# 7.1 or later."
msgstr ""
"Godot当前在其引擎和示例源代码中使用 **C# 7.0 版本** . 因此, 在我们迁移使用较"
"新版本之前, 必须注意避免混合仅在 C# 7.1 或更高版本中可用的语言功能."

msgid ""
"For detailed information on C# features in different versions, please see "
"`What's New in C# <https://docs.microsoft.com/en-us/dotnet/csharp/whats-new/"
">`_."
msgstr ""
"有关不同版本的C#功能的详细信息, 请参阅 `C #中的新功能 <https://docs."
"microsoft.com/en-us/dotnet/csharp/whats-new/>`_ ."

msgid "Formatting"
msgstr "格式"

msgid "General guidelines"
msgstr "总体规范"

msgid "Use line feed (**LF**) characters to break lines, not CRLF or CR."
msgstr "使用换行符( **LF** )来换行, 而不是 ``CRLF`` 或 ``CR``."

msgid ""
"Use one line feed character at the end of each file, except for `csproj` "
"files."
msgstr "在每个文件末尾使用一个换行符, 但 `csproj` 文件除外."

msgid ""
"Use **UTF-8** encoding without a `byte order mark <https://en.wikipedia.org/"
"wiki/Byte_order_mark>`_."
msgstr ""
"使用不带 `字节顺序标记(BOM) <https://en.wikipedia.org/wiki/"
"Byte_order_mark>`_ 的 **UTF-8** 编码."

msgid ""
"Use **4 spaces** instead of tabs for indentation (which is referred to as "
"\"soft tabs\")."
msgstr "使用 **4空格** 代替制表符进行缩进(称为 \"软制表符\")."

msgid ""
"Consider breaking a line into several if it's longer than 100 characters."
msgstr "如果长度超过100个字符, 请考虑将其分成几行."

msgid "Line breaks and blank lines"
msgstr "换行符和空白行"

msgid ""
"For a general indentation rule, follow `the \"Allman Style\" <https://en."
"wikipedia.org/wiki/Indentation_style#Allman_style>`_ which recommends "
"placing the brace associated with a control statement on the next line, "
"indented to the same level:"
msgstr ""
"对于一般缩进规则, 请遵循 `Allman 风格 <https://en.wikipedia.org/wiki/"
"Indentation_style#Allman_style>`_, 它建议将与控制语句关联的大括号放在下一行, "
"缩进到同一级别:"

msgid "However, you may choose to omit line breaks inside brackets:"
msgstr "但是, 你可以选择省略括号内的换行符:"

msgid "For simple property accessors."
msgstr "对于简单的属性访问者."

msgid "For simple object, array, or collection initializers."
msgstr "对于简单对象, 数组, 或集合初始化."

msgid "For abstract auto property, indexer, or event declarations."
msgstr "对于抽象的自动属性, 索引器, 或事件声明."

msgid "Insert a blank line:"
msgstr "插入一个空行:"

msgid "After a list of ``using`` statements."
msgstr "在一列 ``using`` 语句之后."

msgid "Between method, properties, and inner type declarations."
msgstr "在方法, 属性, 和内部类型声明之间."

msgid "At the end of each file."
msgstr "在每个文件的末尾."

msgid ""
"Field and constant declarations can be grouped together according to "
"relevance. In that case, consider inserting a blank line between the groups "
"for easier reading."
msgstr ""
"字段声明和常量声明可以根据相关性编组在一起. 在这种情况下, 请考虑在编组之间插"
"入空白行以便于阅读."

msgid "Avoid inserting a blank line:"
msgstr "避免插入空白行："

msgid "After ``{``, the opening brace."
msgstr "在开括号 ``{`` 之后。"

msgid "Before ``}``, the closing brace."
msgstr "在闭合括号 ``}`` 之前。"

msgid "After a comment block or a single-line comment."
msgstr "在注释块或单行注释之后."

msgid "Adjacent to another blank line."
msgstr "与另一个空白行相邻."

msgid "Using spaces"
msgstr "使用空格"

msgid "Insert a space:"
msgstr "插入一个空格："

msgid "Around a binary and ternary operator."
msgstr "在二元和三元运算符的两侧。"

msgid ""
"Between an opening parenthesis and ``if``, ``for``, ``foreach``, ``catch``, "
"``while``, ``lock`` or ``using`` keywords."
msgstr ""
"在左括号和 ``if``\\ 、\\ ``for``\\ 、\\ ``foreach``\\ 、\\ ``catch``\\ 、\\ "
"``while``\\ 、\\ ``lock``\\ 、\\ ``using`` 关键字之间。"

msgid "Before and within a single line accessor block."
msgstr "在单行访问器块之前和之内."

msgid "Between accessors in a single line accessor block."
msgstr "在单行访问器块中的访问器之间."

msgid "After a comma which is not at the end of a line."
msgstr "在不是在行尾的逗号之后."

msgid "After a semicolon in a ``for`` statement."
msgstr "在 ``for`` 语句中的分号之后."

msgid "After a colon in a single line ``case`` statement."
msgstr "在单行 ``case`` 语句中的冒号之后."

msgid "Around a colon in a type declaration."
msgstr "在类型声明中冒号的两侧。"

msgid "Around a lambda arrow."
msgstr "在 lambda 箭头的两侧。"

msgid ""
"After a single-line comment symbol (``//``), and before it if used at the "
"end of a line."
msgstr "在单行注释符号（\\ ``//``\\ ）之后，并且如果在行末使用，则在它之前。"

msgid "Do not use a space:"
msgstr "不要使用空格："

msgid "After type cast parentheses."
msgstr "在类型转换括号后."

msgid "Within single line initializer braces."
msgstr "在单行初始化括号内侧."

msgid ""
"The following example shows a proper use of spaces, according to some of the "
"above mentioned conventions:"
msgstr "下面的示例根据上述的一些约定显示了对空格的正确使用："

msgid "Naming conventions"
msgstr "命名规定"

msgid ""
"Use **PascalCase** for all namespaces, type names and member level "
"identifiers (i.e. methods, properties, constants, events), except for "
"private fields:"
msgstr ""
"对所有命名空间、类型名称、成员级别标识符（即方法、属性、常量、事件）使用 "
"**PascalCase**\\ ，私有字段除外："

msgid ""
"Use **camelCase** for all other identifiers (i.e. local variables, method "
"arguments), and use an underscore (``_``) as a prefix for private fields "
"(but not for methods or properties, as explained above):"
msgstr ""
"将 **camelCase** 用于所有其他标识符（即局部变量、方法参数），并使用下划线"
"（\\ ``_``\\ ）作为私有字段的前缀（但不能用于方法或属性，如上所述）："

msgid ""
"There's an exception with acronyms which consist of two letters, like "
"``UI``, which should be written in uppercase letters where PascalCase would "
"be expected, and in lowercase letters otherwise."
msgstr ""
"类似 ``UI`` 这种只有两个字母的首字母缩写应特殊处理，使用 PascalCase 时都应写"
"作大写字母，否则都应写作小写字母。"

msgid ""
"Note that ``id`` is **not** an acronym, so it should be treated as a normal "
"identifier:"
msgstr "请注意，\\ ``id`` **不是**\\ 首字母缩写，因此应将其视为普通标识符："

msgid ""
"It is generally discouraged to use a type name as a prefix of an identifier, "
"like ``string strText`` or ``float fPower``, for example. An exception is "
"made, however, for interfaces, which **should**, in fact, have an uppercase "
"letter ``I`` prefixed to their names, like ``IInventoryHolder`` or "
"``IDamageable``."
msgstr ""
"通常不建议将类型名称用作标识符的前缀，例如 ``string strText`` 或 ``float "
"fPower``\\ 。但是，对于接口来说是个例外，实际上，接口\\ **应该**\\ 在其名称前"
"加上大写字母 ``I``\\ ，例如 ``IInventoryHolder`` 或 ``IDamageable``\\ 。"

msgid ""
"Lastly, consider choosing descriptive names and do not try to shorten them "
"too much if it affects readability."
msgstr "最后，请考虑有意义的名称，请勿对名称进行过度缩写，以免影响可读性。"

msgid ""
"For instance, if you want to write code to find a nearby enemy and hit it "
"with a weapon, prefer:"
msgstr "例如，如果你想编写代码来查找附近的敌人并用武器击中它，请选择："

msgid "Rather than:"
msgstr "而不是："

msgid "Member variables"
msgstr "成员变量"

msgid ""
"Don't declare member variables if they are only used locally in a method, as "
"it makes the code more difficult to follow. Instead, declare them as local "
"variables in the method's body."
msgstr ""
"如果变量只在方法中使用，请勿将该变量声明为成员变量，因为难以定位在何处使用了"
"该变量。相反，你应该将这些变量在方法内部定义为局部变量。"

msgid "Local variables"
msgstr "局部变量"

msgid ""
"Declare local variables as close as possible to their first use. This makes "
"it easier to follow the code, without having to scroll too much to find "
"where the variable was declared."
msgstr ""
"局部变量的声明位置离首次使用该局部变量的位置越近越好，让人更容易跟上代码的思"
"路，而不需要上翻下找该变量的声明位置。"

msgid "Implicitly typed local variables"
msgstr "隐式类型的局部变量"

msgid ""
"Consider using implicitly typing (``var``) for declaration of a local "
"variable, but do so **only when the type is evident** from the right side of "
"the assignment:"
msgstr ""
"考虑使用隐式类型化（\\ ``var``\\ ）声明局部变量，但是请\\ **只在赋值右侧能够"
"推出**\\ 该类型时使用："

msgid "Other considerations"
msgstr "其他注意事项"

msgid "Use explicit access modifiers."
msgstr "使用显式访问修饰符。"

msgid "Use properties instead of non-private fields."
msgstr "使用属性而不是非私有字段。"

msgid ""
"Use modifiers in this order: ``public``/``protected``/``private``/"
"``internal``/``virtual``/``override``/``abstract``/``new``/``static``/"
"``readonly``."
msgstr ""
"按此顺序使用修饰符：\\ ``public``/``protected``/``private``/``internal``/"
"``virtual``/``override``/``abstract``/``new``/``static``/``readonly``\\ 。"

msgid ""
"Avoid using fully-qualified names or ``this.`` prefix for members when it's "
"not necessary."
msgstr "避免在不必要时，为成员使用完全限定的名称或 ``this.`` 前缀。"

msgid "Remove unused ``using`` statements and unnecessary parentheses."
msgstr "删除未使用的 ``using`` 语句和不必要的括号。"

msgid "Consider omitting the default initial value for a type."
msgstr "考虑省略类型的默认初始值。"

msgid ""
"Consider using null-conditional operators or type initializers to make the "
"code more compact."
msgstr "考虑使用空条件运算符或类型初始化器来使代码更紧凑。"

msgid ""
"Use safe cast when there is a possibility of the value being a different "
"type, and use direct cast otherwise."
msgstr ""
"当值可能会成为另一种不同的类型，请使用安全类型转换，否则使用直接类型转换。"

msgid "Translation status"
msgstr "翻译状态"
